<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<movies>
    <movie>
        <title>Брат</title>
        <description>Фильм о молодом человеке, который после службы в армии оказывается в мире криминала.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Чернобыль</title>
        <description>Алексей Карпушин — обычный молодой советский парень, пожарный в Припяти, который впервые начинает строить планы длиннее, чем на выходные или отпуск — он влюбляется в парикмахера Олю. В прошлом у них уже были отношения, но тогда Алексей упустил свой шанс. Теперь у Оли есть маленький сын Леша, но Алексей намерен никогда больше не повторять прежних ошибок: он признается Оле в своих чувствах, и все вместе они планируют переехать к морю...</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Амазонские приключения</title>
        <description>Авантюрист Шанкар в компании девушки Анны и её отца отправляется в амазонские леса Бразилии, чтобы отыскать золотые рудники и мифический город Эльдорадо. Авантюрист Шанкар в компании девушки Анны и её отца отправляется в амазонские леса Бразилии, чтобы отыскать золотые рудники и мифический город Эльдорадо.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Аватар</title>
        <description>Джейк Салли — бывший морской пехотинец, прикованный к инвалидному креслу. Несмотря на немощное тело, Джейк в душе по-прежнему остается воином. Он получает задание совершить путешествие в несколько световых лет к базе землян на планете Пандора, где корпорации добывают редкий минерал, имеющий огромное значение для выхода Земли из энергетического кризиса.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Тачки</title>
        <description>Неукротимый в своем желании всегда и во всем побеждать гоночный автомобиль «Молния» Маккуин вдруг обнаруживает, что сбился с пути и застрял в маленьком захолустном городке Радиатор-Спрингс, что находится где-то на трассе 66 в Калифорнии.Участвуя в гонках на Кубок Поршня, где ему противостояли два очень опытных соперника, Маккуин совершенно не ожидал, что отныне ему придется общаться с персонажами совсем иного рода. Это, например, Салли — шикарный Порше 2002-го года выпуска, Док Хадсон — легковушка модели «Хадсон Хорнет», 1951-го года выпуска или Метр — ржавый грузовичок-эвакуатор. И все они помогают Маккуину понять, что в мире существуют некоторые более важные вещи, чем слава, призы и спонсоры…</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Форсаж</title>
        <description>Его зовут Брайан, и он — фанатик турбин и нитроускорителей. Его цель — быть принятым в автобанду легендарного Доминика Торетто, чемпиона опасных и незаконных уличных гонок. Но это лишь часть правды… Брайан также полицейский, имеющий задание войти в доверие к Торетто, подозреваемому в причастности к дерзким грабежам трейлеров, совершенным прямо «с колес».</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Операция Фортуна</title>
        <description>Главный герой фильма — агент МИ-6 Орсон Форчун, которого нанимает международная служба разведки. Он должен выследить и остановить тех, кто стоит за продажей смертельного оружия нового поколения. Форчун формирует свою команду и начинает поиски, причём вскоре сталкивается со старым конкурентом Майком. Шантажируя кинозвезду Дэнни Франческо, он проникает в ближайшее окружение миллиардера Грега Симмондса, сделавшего состояние на торговле оружием. Форчун узнаёт, что оружие, на которое идёт охота, — это технология, с помощью которой можно взломать любую систему безопасности. Он расстраивает сделку Симмондса с двумя бизнесменами, готовыми купить эту технологию, и нейтрализует Майка. Захваченные в ходе операции деньги идут на финансирование фильма об этих событиях, в котором Дэнни Франческо играет Симмондса, а последний выступает в роли продюсера.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Ярость</title>
        <description>Командир экипажа, известный как Уордэдди, воевавший с нацистскими войсками сначала в Африке, а потом в Европе, преследует одну цель – выжить в войне и сохранить жизнь своим людям. Этот относительно амбициозный план оказывается под угрозой, когда к его экипажу присоединяется зеленый новобранец Норман Эллисон, никогда раньше не воевавший и еще не успевший привыкнуть к тому, что должен быстро и без колебаний обрывать человеческие жизни. Надежда выжить становится совсем призрачной, когда экипажу «Ярости» приходится принять участие в самоубийственной миссии.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Хатико</title>
        <description>Однажды, возвращаясь с работы, профессор колледжа нашел на вокзале симпатичного щенка породы акита-ину. Профессор и Хатико стали верными друзьями. Каждый день пес провожал и встречал хозяина на вокзале.</description>
    </movie>
     <movie>
        <title>Герой</title>
        <description>15 лет назад Андрей под руководством своего отца, полковника Родина, прошел обучение в секретной спецшколе, где из подростков готовили агентов Службы внешней разведки. Когда экспериментальный проект закрыли, Андрей «сжёг мосты», остался в Европе и старался не вспоминать о прошлом. Но однажды ему звонит отец, которого все считали погибшим. Тот сообщает, что на Андрея открыта охота, но кто решил его уничтожить – неизвестно. Спасаясь бегством, он находит Машу, с которой учился в спецшколе… Андрею предстоит пройти через любовь и предательство и узнать об истинных масштабах беспощадной шпионской игры, в которую он оказался втянут поневоле</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Journey to the center of the earth</title>
        <description>Загадочная карта попадает в руки известного искателя приключений лорда Деннисона. На ней указан путь ко входу в огромную пещеру. Уверенный, что эта пещера ведёт к центру Земли, он собирает экспедицию и отправляется в путь. Долгое время об экспедиции нет никаких известий, путешественников начинают считать пропавшими без вести… И только миссис Деннисон не верит в гибель мужа. Готовая на всё, ради спасения любимого, она организует спасательную экспедицию. После долгих поисков ей с помощниками удаётся отыскать пещеру, куда спустились пропавшие исследователи. Но вместо тёмных лабиринтов они попадают в доисторический мир, населённый гигантскими чудовищами…</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Каникулы</title>
        <description>Молодая учительница Таня везет школьный театральный кружок на фестиваль в Сочи. Для порядка с ними едет завуч той же школы, Мария Генриховна. Таня не в восторге от начальственного ока, но Мария Генриховна довольно быстро ломает все стереотипы о завучах. В ее лице Таня, наконец, находит себе достойного взрослого — то ли образец для подражания, то ли маму, то ли наставника. Меж тем фестиваль настойчиво требует вернуться в реальность — организаторы требуют изменить название спектакля, афишу, и желательно, мировоззрение.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Зеленая книга</title>
        <description>Утонченный светский лев, богатый и талантливый музыкант нанимает в качестве водителя и телохранителя человека, который менее всего подходит для этой работы. Тони «Болтун» — вышибала, не умеющий держать рот на замке и пользоваться столовыми приборами, зато он хорошо работает кулаками. Это турне навсегда изменит жизнь обоих.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Летчик</title>
        <description>Декабрь 1941 года. Летчик Николай Комлев успешно выполняет приказ и уничтожает немецкую танковую колонну, движущуюся к Москве. Но самолет Комлева подбит вражескими истребителями, и летчик чудом сажает свой ИЛ-2 на глухую лесную поляну. Кажется, самое страшное позади – он выжил в воздушном бою. Однако испытания только начинаются: раненому Комлеву предстоит проделать немыслимый путь, превозмогая мороз, боль и голод, спасаясь от волков и спецотряда нацистов, задача которых – найти его во что бы то ни стало. Летчика ведут воля к жизни, мужество и, конечно, любовь. Дома его ждет Ольга, именно ее образ согревает его в стужу и помогает двигаться вперед, к спасению. У него лишь один шанс выжить, чтобы вернуться к любимой, снова подняться в небо и победить.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>1+1</title>
        <description>Пострадав в результате несчастного случая, богатый аристократ Филипп нанимает в помощники человека, который менее всего подходит для этой работы, — молодого жителя предместья Дрисса, только что освободившегося из тюрьмы. Несмотря на то, что Филипп прикован к инвалидному креслу, Дриссу удается привнести в размеренную жизнь аристократа дух приключений.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Переводчик</title>
        <description>Джон Кинли не помнит, как выжил, попав в окружение врага в Афганистане, но понимает, что обязан жизнью местному переводчику по имени Ахмед. Именно ему удалось отбить раненного Кинли и на себе вытащить через опасную территорию. Теперь чувство долга не дает Джону покоя и он решает рискнуть всем, чтобы вернуться за Ахмедом и его семьей. На обоих объявлена охота, действовать приходится в одиночку, но он понимает, что не может бросить своего товарища в беде.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Шелдон планктон</title>
        <description>Планктон и Губка Боб объединяются, чтобы спасти мир и Бикини-Боттом от искусственного интеллекта Карен.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Вольт</title>
        <description>Пес по кличке «Вольт» всю жизнь снимается в телевизионном сериале, где его герой — суперпес — спасает человечество, используя свои необычайные способности. Сам Вольт свято верит в собственную неуязвимость, невероятную силу, и умение летать. Когда же судьба забрасывает его в полный опасностей Большой Город, он все еще думает, что это — лишь очередной эпизод телесериала….</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Уцелевший</title>
        <description>Афганистан, 2005 год. Команда американских спецназовцев получает задание обезвредить известного лидера талибов Ахмада Шаха. Попав в ловушку, солдаты принимают неравный кровопролитный бой, и все они погибают героями. Все, кроме одного. Для уцелевшего Маркуса Латтрела бой только начинается: он любой ценой должен выжить и пробраться к «своим». Когда почти всё потеряно, ему решается помочь Гулаб — мирный человек, ненавидящий войну.</description>
    </movie>
    <movie>
        <title>Зверопоиск</title>
        <description>Когда ваш хорёк сбежал наутёк, когда носороги сделали ноги, когда ваш шакал куда-то слинял — вам нужен свин-зверолов. Ему нет равных в поиске сбежавших животных, поэтому именно к нему обращается шоумен из Лас-Вегаса с просьбой вернуть цирковую слониху Пикулю. Но вдруг оказывается, что слон свинье — вполне товарищ, а вот зазнавшегося шоумена давно пора поставить на место… Теперь команде из зверей всех мастей предстоит пойти по следам приключений и положить конец всякому свинству.</description>
    </movie>
    
</movies>
